 \documentclass[a4paper,openright,12pt]{book}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}

% encabezados
\lhead[\thepage]{CHola\thechapter. \rightmark}
\chead[]{}
\rhead[Proyecto Final\thechapter. \leftmark]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

% pie de pagina
\lfoot[Microprocesadores y Microcontroladores]{\today}
\cfoot[]{}
\rfoot[Abril 2019 ]{}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% primera pagina de un capitulo
\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhead[L]{}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[R]{\thepage}
	\fancyfoot[L]{}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\pagestyle{fancy}

\begin{document}
	
	\lhead[\thepage]{Sección \thechapter. \rightmark}
	\rhead[Sección\thechapter. \leftmark]{\thepage}
	
	\chapter{Introducción}\label{cap.intro}
	\markboth{Proyecto Final}{Proyecto Final}
	
	Bla bla bla...
	
	\section{Estado del Arte}
	
	\lhead[\thepage]{\thesection. Estado del Arte}
	
	Bla bla bla...
	
	\section{Objetivos de la Tesis}
	\lhead[\thepage]{\thesection. Objetivos de la Tesis}
	
	Bla bla bla...
	
	\chapter{Nudo}\label{cap.nudo}
	\markboth{NUDO}{NUDO}
	
	Bla bla bla...
	
	\section{Situación Mundial}
	\lhead[\thepage]{\thesection. Situación Mundial}
	
	Bla bla bla...
	
\end{document} 